1、2000年6月9日，江泽民在全国党校工作会议上第一次指出()重要思想所要回答和解决的正是“建设什么样的党、怎样建设党”的重大问题。
A.“一国两制”	B.“三个代表”	C.科学发展观	D.科教兴国
正确答案：B

2、为了大力发展科学技术，党中央从20世纪90年代以来，相继实施了()和人才强国战略。
A.计划生育	B.节约资源和保护环境	C.科教兴国战略	D.区域发展战略
正确答案：C

3、1992年，党的十四大明确提出了我国经济体制改革的目标是建立()。
A.以市场经济为主，计划调节为辅的经济体制		B.社会主义经济制度
C.社会主义市场经济体制							D.健全的宏观经济调控体系
正确答案：C

4、党的十五大在深刻总结改革开放以来所有制结构改革经验的基础上，第一次明确提出，公有制为主体，多种所有制经济共同发展是我国社会主义初级阶段的基本经济制度。其客观依据是()。
A.我国生产力发展水平			B.社会主义性质和初级阶段的国情
C.社会主义建设的经验教训		D.社会主义市场经济的客观要求
正确答案：B

5、在()，社会主义市场经济体制在我国初步建立。
A.20世纪初	B.20世纪末	C.20世纪中期	D.21世纪初
正确答案：B

6、“三个代表”重要思想创造性地回答了()的基本问题。
A.建设什么样的党、怎样建设党	B.什么是社会主义、怎样建设社会主义
C.实现什么样的发展、怎样发展
D.建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义
正确答案：A

7、明确把建立社会主义市场经济体制作为经济体制改革的目标是()。
A.党的十四大	B.党的十五大	C.党的十六大	D.党的十七大
正确答案：A
8、党的十三届四中全会提出了大力加强（），坚决惩治腐败的要求。
A.党的建设	B.军队建设	C.文化建设	D.基础设施建设
正确答案：A

9、“三个代表”重要思想坚持把（）作为出发点和归宿。
A.提升文化软实力	B.社会经济发展效率	C.维护人民的根本利益	D.生态环境保护
正确答案：C

10、科学发展观强调坚持以()为中心，把发展生产力作为首要任务，把经济发展作为一切发展的前提，体现了历史唯物主义关于生产力是人类社会发展的基础的观点。
A.政治建设	B.经济建设	C.文化建设	D.环境建设
正确答案：B

11、科学发展观创造性地回答了()的基本问题。
A.什么是社会主义、怎样建设社会主义	B.实现什么样的发展、怎样发展
C.建设什么样的党、怎样建设党
D.建设什么样的中国特色社会主义、怎么建设中国特色社会主义
正确答案：B

12、科学发展观的内涵极为丰富，其核心是()。
A.统筹兼顾	B.全面发展	C.协调发展	D.以人为本
正确答案：D

13、“要独立自主就不能对外开放”和“要对外开放就不能独立自主”这两个观点的共同错误是()。
A.否认独立自主、自力更生与对外开放相互联系、相互促进
B.把发展本国经济的希望寄托在外援上
C.主张发展对外贸易与保护民族工业不能分割	D.主张关起门来搞建设
正确答案：A
