1、()是一国经济的立身之本，是财富创造的根本源泉，是国家强盛的重要支柱，是现代化经济体系的坚实基础。
A.互联网经济	B.出口贸易	C.实体经济	D.房地产经济
正确答案：C

2、伴随中国特色社会主义进入新时代，我国经济已由高速增长阶段转向()，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期。
A.高效率发展阶段	B.高产能发展阶段	C.高质量发展阶段	D.高收益发展阶段
正确答案：C

3、()是引领发展的第一动力。
A.开放	B.科技	C.改革	D.创新
正确答案：D

4、推进增长动能转换，以加快发展()为重点全面提升实体经济。
A.房地产业	B.重型工业	C.金融产业	D.先进制造业
正确答案：D

5、()是党中央从党和国家事业全局出发，着眼于实现“两个一百年”奋斗目标、顺应中国特色社会主义进入新时代的新要求作出的重大决策部署。
A.建设合理的金融经济体系		B.建立完整的国民经济体系
C.建立完备的进出口贸易体系		D.建设现代化经济体系
正确答案：D

6、建设社会主义生态文明必须做到，树立社会主义生态文明新理念、坚持节约资源和保护环境的基本国策以及()。
A.以GDP为核心追求			B.开发与保护并重
C.完善生态文明制度体系		D.先污染，后治理
正确答案：C

7、在环保工作中，把预防为主、()放在首位。
A.及时治理	B.源头治理	C.有偿治理	D.政府治理
正确答案：B

8、生态文明建设要注重经济发展与生态环境保护的和谐共进，坚持在保护中发展、()，更加自觉地推进绿色发展、循环发展、低碳发展。
A.在继承中发展	B.在发展中保护	C.在创新中发展	D.在继承上创新
正确答案：B

9、生态文明建设的核心是正确处理人与()的关系。
A.社会	B.自然	C.国家	D.团体
正确答案：B

10、党的十八大提出，面对资源约束趋紧、环境污染严重、生态系统退化的严峻形势，必须树立()、顺应自然、保护自然的生态文明理念。
A.改造自然	B.尊重自然	C.人化自然	D.破坏自然
正确答案：B

11、国家安全事件易发多发，维护国家安全任务繁重，要主动适应新时代国家安全需要，增强风险意识，坚持()、法治保障、文化支撑，推进安全工作精细化、信息化、法治化。
A.制度引领	B.军事引领	C.科技引领	D.信念引领
正确答案：C

12、必须弘扬生命至上、安全第一的思想，完善()，坚决遏制重特大安全事故。
A.社会保障制度	B.就业创业负责制	C.社会组织负责制	D.安全生产责任制
正确答案：D

13、保障和改善民生是一个长期工作。以下关于民生问题，表述正确的是()。
A.保障和改善民生只有新起点，没有终点
B.保障和改善民生是一个革命时期的中心任务
C.保障和改善民生只是一个社会发展到一定阶段所要面临的工作
D.保障和改善民生只是发展中国家面临的重要问题
正确答案：A

14、社会主义核心价值观的内涵丰富。其中，自由、平等、公正、法治是()。
A.国家层面的价值要求	B.公民个人层面的价值要求
C.社会层面的价值要求	D.传统层面的价值要求
正确答案：C

15、坚持中国特色社会主义文化发展道路，发展()。
A.世界的绝对的唯美的文化	B.包容的人文的多样的文化
C.民族的科学的大众的文化	D.保守的永恒的孤高的
正确答案：C

16、发展文化事业，建立覆盖全社会的比较完备的公共文化服务体系，是我们建设社会主义文化强国的重要内容。发展文化事业，必须坚持()。
A.社会团体主导	B.市场主导	C.企业主导	D.政府主导
正确答案：D

17、社会主义政治文明建设的根本出发点和归宿是()。
A.中国共产党的领导		B.依法治国
C.人民当家作主		    D.加快推进社会主义民主政治制度化、规范化、程序化
正确答案：C

18、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度是一种社会主义的新型政党制度。这一制度的首要前提和根本保证是()。
A.多党合作	B.长期共存	C.中国共产党的领导	D.互相监督
正确答案：C

19、下面不属于我国基层民主自治体系的是()。
A.农村村民委员会	B.城市居民委员会	C.个体劳动者协会	D.企业职工代表大会
正确答案：C

20、更好发挥人大代表作用，使各级人大及其常委会成为全面担负起()法律赋予的各项职责的工作机关，成为同人民群众保持密切联系的代表机关。
A.立法法	B.刑法	C.宪法	D.选举法
正确答案：C

21、当代中国最直接、最广泛的民主实践是()。
A.民族区域自治制度		B.基层群众自治制度
C.人民代表大会制度		D.中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
正确答案：B

22、人民政协的一个功能在于()党和国家重大方针政策和重要决策部署的贯彻落实。
A.管理	B.监督	C.推动	D.领导
正确答案：B

23、我国的根本政治制度是()。
A.人民代表大会制度				B.人民民主专政
C.民族区域自治制度				D.共产党领导的多党合作和政治协商制度
正确答案：A

24、中国人民政治协商会议的主要职能是()。
A.制定国家法律法规						B.政治协商、民主监督、参政议政
C.决定国家经济社会的重大问题			D.管理民族事务
正确答案：B

25、社会主义民主政治的本质和核心要求是()。
A.中国共产党的领导			B.人民当家作主
C.依法治国	 			    D.党的领导、人民当家作主和依法治国的统一
正确答案：B

26、中国共产党同各民主党派合作的基本方针是()。
A.长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共					B.坚持共产党的领导
C.坚持思想基本原则					D.发展社会主义民主政治，建设社会主义政治文明
正确答案：A

27、我国是()领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家，国家一切权力属于人民。
A.知识分子	B.农民阶级	C.资产阶级	D.工人阶级
正确答案：D

28、人民当家作主和依法治国的根本保证是()。
A.人民代表大会	B.人民民主专政	C.社会主义法治	D.中国共产党的领导
正确答案：D

29、坚持党的领导，就要发挥党总揽全局、协调各方的()。
A.平衡各方作用	B.监督管理作用	C.推动发展作用	D.领导核心作用
正确答案：D

30、以下对人民政协理解正确的是()。
A.统一战线的组织				B.服从中央人民政府的统一领导
C.受人大委托，向人大负责		D.国家行政机关的重要组成部分
正确答案：A

31、中国特色社会主义最本质特征和最大优势是()。
A.党的领导					B.社会主义与市场经济相结合
C.人民主体地位				D.依法治国和以德治国相结合
正确答案：A
