1、在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同俄罗斯发展()。
A.新型大国关系	B.文明伙伴关系	C.全面战略协作伙伴关系	D.战略同盟关系
正确答案：C

2、中国坚定不移地走和平发展道路，倡导合作共赢的底线是()。
A.反对世界强权	B.坚决维护国家核心利益	C.弘扬东方文化	D.维护一般经济利益
正确答案：B

3、党的十八大以来，随着()战略布局的深入贯彻实施，新的更大的制度红利和发展潜力将会不断的的创造和释放出来。
A.依法治国	B.四个全面	C.以德治国	D.科学发展
正确答案：B

4、在推动建立以合作共赢为核心的新型国际关系时，重视各大国的地位和作用，积极同美国发展()。
A.全面战略协作伙伴关系	B.新型大国关系	C.文明伙伴关系	D.战略同盟关系
正确答案：B

5、我国对外政策的立足点是加强同()的团结与合作。
A.发达国家	B.发展中国家	C.东方国家	D.美国
正确答案：B

6、坚持()是处理一切国际事务的原则。
A.合作共赢	B.和平发展	C.立足国情	D.独立自主
正确答案：D

7、推动建立新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择。新型国际关系的核心是()。
A.共同发展	B.互惠互利	C.平等发展	D.合作共赢
正确答案：D

8、2008年的金融危机，引发了对()的深刻反思，加快了国际体系变革进程。
A.发展模式和发展理念	B.发展目的	C.发展方向	D.发展动力
正确答案：A


9、2013年9月和10月，习近平在出访中亚和东南亚国家期间，先后提出共建()和“21世纪海上丝绸之路”的重大倡议。
A.“长江-黄河经济带”	B.“丝绸之路经济带”
C.“中国南海经济带”	D.“亚洲-太平洋经济带”
正确答案：B

10、中国特色社会主义事业的领导核心是()。
A.人民群众	B.中国共产党	C.各革命阶级的联合	D.知识分子
正确答案：B

11、推进党的建设新的伟大工程，必须牢牢把握的主线是()。
A.加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设	B.加强党的先进性和纯洁性建设
C.加强党的纯洁性建设	D.加强党的执政能力建设
正确答案：A

