1、新民主主义革命的领导阶级是()。
A.资产阶级	B.无产阶级	C.小资产阶级	D.农民阶级
正确答案：B

2、中国资产阶级民主革命的时代背景发生根本转变的标志是()。
A.俄国十月革命的胜利	B.新文化运动	C.五四运动	D.戊戌变法
正确答案：A

3、近代中国的最主要矛盾是()。
A.封建主义与人民大众的矛盾							B.帝国主义与中华民族的矛盾
C.生产力与生产关系的矛盾							D.经济基础与上层建筑的矛盾
正确答案：B

4、近代中国的社会性质是()。
A.前资本主义社会									B.半殖民地半封建社会
C.政治、经济、文化发展平衡的社会					D.资本主义社会
正确答案：B

5、()的胜利，改变了整个世界历史的方向，划分了整个世界历史的时代，开辟了世界无产阶级社会主义革命的新纪元，标志着人类历史开始了由资本主义向社会主义转变的进程。
A.俄国十月革命		B.新文化运动	C.五四运动		D.辛亥革命
正确答案：A

6、中国无产阶级开始以独立的政治力量登上历史舞台，由自在阶级转变为自为的阶级的历史事件是()。
A.俄国十月革命	B.五四运动	C.辛亥革命	D.新文化运动
正确答案：B

7、系统化的适合中国国情的新民主主义革命理论形成于()时期。
A.抗日战争	B.辛亥革命	C.解放战争		D.鸦片战争
正确答案：A

8、新民主主义革命理论是在总结()正反两方面实践经验的基础上形成的。
A.罢工运动		B.革命斗争	  C.统一战线	  D.党的建设
正确答案：B

9、()是中国革命的战略阵地，是进行武装斗争和开展土地革命的依托。
A.城市革命根据地	B.海上根据地	C.农村革命根据地	D.城市根据地
正确答案：C

10、农村革命根据地是中国革命的()，是进行武装斗争和开展土地革命的依托。
A.理论阵地	B.思想阵地	C.战略阵地	D.文化阵地
正确答案：C

11、中国革命道路理论，是党运用马克思主义的立场、观点和方法，分析、研究和解决中国革命具体问题的光辉典范，对于推进()具有重要的方法论意义。
A.马克思主义原则化				B.马克思主义世界化
C.马克思主义中国化				D.马克思主义普遍化
正确答案：C

12、无产阶级及其政党必须深入农村，从解决农民的()问题入手，组织、发动和武装农民，使革命战争获得广大农民的支持和参加，为最后夺取全国政权奠定基础。
A.温饱	    B.土地   	 C.吃饭	     D.利益
正确答案：B

13、()理论是马克思主义中国化的重要理论成果，开辟了马克思主义中国化的发展道路。
A.旧民主主义革命	B.新民主主义革命	C.资本主义	D.共产主义
正确答案：B

14、无产阶级政党建立统一战线要解决的是()。
A.与资产阶级关系的问题				B.无产阶级同盟军的问题
C.无产阶级的领导权问题				D.与农民阶级的关系问题
正确答案：B

15、新民主主义革命时期，党领导统一战线，积累了丰富的经验。其中，最根本的经验是正确处理好()。
A.与农民阶级的关系					B.与资产阶级的关系
C.与工人阶级的关系					D.与知识分子的关系
正确答案：B

16、下列属于无产阶级政党策略思想重要内容的是()。
A.暗杀等暴力手段	B.统一战线  	C.党的建设  	D.群众路线
正确答案：B

17、中国民主革命的基本内容是()。
A.罢工运动	B.土地革命	C.党的建设	D.统一战线
正确答案：B

18、党在领导和建立抗日民族统一战线的革命过程中，采取的策略方针是()。
A.又团结又斗争、以斗争求团结		B.发展进步势力、争取中间势力、孤立顽固势力
C.利用矛盾，争取多数，反对少数，各个击破		D.有理、有利、有节
正确答案：B

19、毛泽东思想关于党的建设理论最核心的内容和最主要的特点是()。
A.发扬优良传统作风										B.着重于从思想上建党
C.把整风作为马克思主义思想教育的主要形式				D.加强党员的党性修养
正确答案：B

20、毛泽东最早深入分析中国社会各阶级的经济地位及其在革命中的表现和作用的著作是()。
A.《星星之火，可以燎原》					B.《中国社会各阶级的分析》
C.《湖南农民运动考察报告》					D.《中国的红色政权为什么能够存在？》
正确答案：B

21、中国共产党在领导建立抗日民族统一战线的实践中，强调必须坚持独立自主的原则。其实质是()。
A.坚持无产阶级在统一战线中的领导权	B.保持共产党在思想上、政治上和组织上的独立性
C.有效地与敌人做斗争				D.正确处理民族战争和阶级斗争的关系
正确答案：A

22、在新民主主义革命的战争实践中，中国共产党逐步确立的人民军队建设的根本原则是()。
A.坚持全心全意为人民服务						B.党指挥枪
C.坚持马克思主义的政治方向						D.发挥思想政治工作的作用
正确答案：B

23、()为在农村建设革命根据地提供了客观条件。
A.相当力量正式红军的存在					B.全国革命形势的向前发展
C.大量游击队的存在							D.党的领导的有力量及其政策的不错误
正确答案：B

24、要取得中国革命的胜利，主要依靠的是()。
A.政党	B.群众团体	C.统一战线	D.人民军队
正确答案：D

25、在半殖民地半封建的中国社会里，内无民主制度而受()的压迫，外无民族独立而受帝国主义的压迫。
A.专制主义	B.保守主义	C.封闭主义	D.封建主义
正确答案：D

26、()为农村革命根据地的创立、巩固和发展提供了坚强后盾。
A.党的领导的有力量及其政策的不错误					B.广泛的群众基础
C.全国革命形势的向前发展							D.相当力量正式红军的存在
正确答案：D

27、中国革命统一战线的根本问题是()。
A.实现无产阶级领导权问题							B.工农联盟问题
C.正确处理同资产阶级的关系							D.同盟军问题
正确答案：A

28、中国革命斗争的主要形式是()。
A.武装斗争	   B.议会斗争	   C.和平请愿	   D.罢工斗争
正确答案：A

29、()为农村革命根据地建设和发展提供了重要的主观条件。
A.党的领导的有力量及其政策的不错误					B.全国革命形势的向前发展
C.相当力量游击队的存在								D.广泛的群众基础
正确答案：A

30、()是中国革命的主要形式，是农村革命根据地建设和土地革命的强有力保证。
A.武装斗争  	B.罢工运动  	C.统一战线	    D.党的建设
正确答案：A

31、()是帝国主义统治中国和封建军阀实行专制统治的社会基础。
A.城市小资产阶级   	B.工人阶级  	C.封建地主阶级	    D.资产阶级
正确答案：C

32、近代中国所遭受的最大的压迫是来自()的民族压迫。
A.封建主义				B.官僚资本主义			C.帝国主义			D.军阀
正确答案：C

33、无产阶级及其政党实现对各革命阶级的领导，必须建立以()为基础的广泛的统一战线，这是实现领导权的关键。
A.工商联盟	  B.农商联盟	C.工农联盟	  D.工业与手工业联盟
正确答案：C

34、新民主主义革命的主力军是农民，其中是无产阶级最可靠的同盟军的是()。
A.自耕农	B.贫雇农	C.富农	D.中农
正确答案：B

35、第一次完整地提出新民主主义政治、经济、文化纲领的著作是()。
A.《论联合政府》						B.《新民主主义论》
C.《在晋绥干部会议上的讲话》			D.《 发刊词》
正确答案：B

36、作为新民主主义革命的三大经济纲领之一，没收官僚资本具有()。
A.社会主义性质				B.新民主主义革命和社会主义革命的双重性质
C.民主革命性质				D.新民主主义革命性质
正确答案：B

37、中国革命的基本问题是()。
A.分清敌友问题	B.农民问题	C.革命领导权问题	D.革命对象问题
正确答案：B

38、社会主义革命是无产阶级性质的革命，它所要实现的目标是()和改造小生产者的私有制。
A.消灭资本主义剥削制度							B.消灭资本家的肉体
C.根本解决资本主义的内在矛盾					D.实现共产主义
正确答案：A

39、无产阶级在同资产阶级建立统一战线时，必须坚持()原则，保持党在思想上、政治上和组织上的独立性，实行又联合又斗争的方针，这是坚持领导权的基本策略。
A.独立自主	   B.以我为主	  C.为我所用	  D.独立自强
正确答案：A

40、加强()政党的建设，实现无产阶级在民主革命中的领导权的根本保证。
A.无产阶级	B.农民阶级	C.工人阶级	D.资产阶级
正确答案：A

41、新民主主义革命的政治纲领是：推翻帝国主义和封建主义的统治，建立一个无产阶级领导的、()、各革命阶级联合专政的新民主主义的共和国。
A.以民族资产阶级为基础的			B.以工农联盟为基础的
C.以工商联盟为基础的				D.以工人阶级为基础的
正确答案：B

42、土地革命战争时期，革命的主要对象是()。
A.北洋军阀	  B.国民党新军阀     C.日本帝国主义  	D.民族资产阶级
正确答案：B

43、新民主主义文化就其内容说是反对帝国主义压迫，主张中华民族的尊严和独立；就其形式说是具有鲜明的民族风格、民族形式和民族特色，要有中国作风和中国气派。这体现了新民主主义文化()的特点。
A.民族性	B.科学性	C.革命性	D.合理性
正确答案：A

44、与新民主主义国体相适应的政体是实行()的人民代表大会制度。
A.共和制	B.无政府制	C.议会制	D.民主集中制
正确答案：D

45、1945年，毛泽东在党的七大所作的()的政治报告中，进一步把新民主主义的政治、经济、文化与党的基本纲领结合起来，进行了具体的阐述。
A.《在晋绥干部会议上的讲话》	         B.《新民主主义论》
C.《发刊词》	                         D.《论联合政府》
正确答案：D

46、工人阶级只有与()结成巩固的联盟，才能形成强大的力量，才能完成反帝反封建的革命任务。
A.农民阶级  	B.小资产阶级       C.商人	    D.手工业者
正确答案：A

47、新民主主义经济纲领中极具特色的一项内容是()。
A.保护民族工商业			B.没收官僚资本归国家所有
C.消灭资本主义				D.没收封建地主阶级的土地归农民所有
正确答案：A

48、新民主主义国家制度的核心内容和基本准则是()。
A.人民当家作主	B.工农联盟	C.工商联盟	D.各革命阶级联合专政
正确答案：A

49、党的()是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。
A.作风建设	B.政治建设	C.思想建设	D.组织建设
正确答案：B
