1、中国共产党新民主主义革命理论的形成，标志着毛泽东思想()。
A.开始形成	 	B.继续发展		C.达到成熟		D.基本形成
正确答案：C

2、毛泽东思想形成时期的时代主题是()。
A.革命与发展	B.战争与革命	 C.战争与发展		D.和平与发展
正确答案：B

3、第一次全面、系统地提出并阐释了“毛泽东思想”的科学定义，并作为党的指导思想写进党章的会议是()。
A.遵义会议	B.党的七大	C.党的七届二中全会		D.党的八大
正确答案：B

4、毛泽东思想开始形成的标志是()。
A.人民战争思想的形成					B.农村包围城市道路理论的提出
C.新民主主义革命理论的完整论述			D.人民军队建设理论的产生
正确答案：B

5、中国共产党成立前后，为毛泽东思想的萌芽准备了科学的世界观和方法论基础的是()。
A.工人阶级队伍的壮大及工人运动发展			B.马克思列宁主义在中国的广泛传播
C.俄国十月革命胜利成果的总结				D.新文化运动中激进知识分子的参加
正确答案：B

6、关于在毛泽东指引下党领导人民找到的道路的认识说法不正确的是()。
A.新民主主义革命的道路						B.改革开放和社会主义建设的道路
C.新民主主义向社会主义过渡的道路			D.建立中华人民共和国
正确答案：B

7、集中体现毛泽东新民主主义革命理论的著作是()。
A.《中国社会各阶级的分析》						B.《新民主主义论》
C.《〈共产党人〉发刊词》							D.《中国革命和中国共产党》
正确答案：B

8、毛泽东思想形成和发展的实践基础是中国共产党领导人民进行()的成功实践。
A.改革和发展	B.革命和建设	C.探索和实践	D.建设和改革
正确答案：B

9、毛泽东思想确立为党的指导思想并写入党章是在()。
A.延安整风时期		B.遵义会议		C.党的六届六中全会		D.党的七大
正确答案：D

10、毛泽东在全党的实际领导地位是在哪次会议上确立的？
A.党的六届六中全会	B.遵义会议	C.党的七大	D.延安整风时期
正确答案：B

11、中国共产党对待马克思主义唯一正确和科学的态度是()。
A.坚持马克思主义基本原理与中国具体实际相结合	B.坚持维护马克思主义的原创性
C.靠考证马克思关于某一问题的某一论证来解决问题	D.马克思主义是神圣不可侵犯的
正确答案：A

12、毛泽东思想形成的最主要标志是()。
A.农村包围城市、武装夺取政权的革命道路理论的提出	B.实事求是思想路线的提出
C.党指挥枪原则的提出				D.党的七大把毛泽东思想确立为党的指导思想
正确答案：A

13、下列不是毛泽东思想产生和形成的思想理论条件的是()。
A.新文化运动的兴起						B.工人运动的发展
C.俄国十月革命的胜利，使中国先进分子转而向俄国学习，开始接受和传播马克思主义
D.马列主义在中国的广泛传播
正确答案：B

14、土地革命战争时期，中国共产党人成功开辟了新民主主义革命道路，这就是()。
A.城市工人武装起义						B.农村包围城市、武装夺取政权
C.以城市为中心							D.和平长入社会主义
正确答案：B

15、毛泽东思想趋于成熟是在()。
A.遵义会议以后    B.大革命时期	 C.土地革命战争时期		D.社会主义建设时期
正确答案：A

16、毛泽东明确提出要把马克思列宁主义的基本原理同中国革命和建设的具体实际进行“第二次结合，找出在中国怎样建设社会主义的道路”的任务是在()。
A.遵义会议以后							B.第一次国内革命战争时期
C.社会主义初级阶段						D.解放战争时期和中华人民共和国成立以后
正确答案：D

17、1938年，毛泽东在六届六中全会上第一次提出“马克思主义中国化”这一命题是在下列哪个报告中？()
A.《井冈山的斗争》	B.《论持久战》	C.《湖南农民运动考察报告》	D.《论新阶段》
正确答案：D

18、毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系这两大理论的共同理论基础是()。
A.实事求是思想	B.共产主义理想	C.社会主义初级阶段理论	D.马克思列宁主义
正确答案：D

19、党的七大通过的《中国共产党章程》在总纲中确定，以马克思列宁主义的理论与中国革命的实践之统一的思想——()，作为我们党一切工作的指南。
A.马列主义	B.邓小平理论	C.马克思主义中国化   D.毛泽东思想
正确答案：D

20、中国共产党内第一个使用“毛泽东思想”概念并产生较大影响的是()。
A.王稼祥	B.刘少奇	C.朱德		D.周恩来
正确答案：A

21、毛泽东第一次借用中国传统文化的“实事求是”来提倡马克思主义同中国实际相结合的科学态度是在()。
A.《论新阶段》	B.《古田会议决议》	C.《改造我们的学习》	D.《反对本本主义》
正确答案：A

22、中国共产党把毛泽东思想作为自己的指导思想，主要是因为()。
A.毛泽东思想对中国革命和建设具有普遍的指导意义
B.毛泽东思想是中国共产党集体智慧的结晶
C.毛泽东思想是中国化的马克思主义
D.毛泽东思想是中华民族的优秀文化
正确答案：A

23、就毛泽东一生来看，对他的功过评价中肯的是()。
A.过大于功		B.功过参半		C.功大于过		D.有功无过
正确答案：C

24、中共十一届三中全会后对毛泽东思想的历史地位作出科学评价的文献是()。
A.《解放思想，实事求是，团结一致向前看》
B.《全面开创社会主义现代化建设的新局面》
C.《关于建国以来党的若干历史问题的决议》
D.《关于社会主义精神文明建设的决议》
正确答案：C

25、毛泽东和毛泽东思想的认识错误倾向主要有()。
A.实事求是		B.历史分析法	C.“两个凡是”和全盘否定	D.区分过失与功绩
正确答案：C

26、关于毛泽东晚年错误思想认识正确的是()。
A.毛泽东晚年思想都属于毛泽东思想一部分			B.毛泽东晚年思想都是错误的思想
C.毛泽东晚年错误思想不属于毛泽东思想
D.毛泽东晚年错误思想就是指“文化大革命”的思想
正确答案：C

27、下列著作中，被认为是中国共产党人第一篇反对教条主义的重要文献是()。
A.《井冈山的斗争》						B.《星星之火，可以燎原》
C.《反对本本主义》						D.《中国的红色政权为什么能够存在？》
正确答案：C

28、20世纪的中国经历了三次历史性巨变，以毛泽东为核心的第一代领导集体领导下发生的历史性巨变是()。
A.推翻清王朝，结束封建帝制				B.进行国民革命，推翻北洋军阀政权
C.建立中华人民共和国和社会主义制度		D.实行改革开放，进行社会主义现代化建设
正确答案：C

29、“一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去，把党的正确主张变为群众的自觉行动。”这是党章对()的表述。
A.党的思想路线	  B.党的群众路线 	C.党的政治路线  	D.党的组织路线
正确答案：B

30、作为党的思想路线“实事求是”中的“是”是指()。
A.客观存在着的一切事物					B.客观事物的内部联系，即规律性
C.主观对客观的能动反映					D.客观事物的运动、变化和发展，即辩证法
正确答案：B

31、实事求是的基本含义是()。
A.从客观事物的现象出发			B.从客观存在的一切事物中，去研究事物的发展规律
C.找出事物的因果联系			D.发现事物本质与现象的区别
正确答案：B

32、实事求是的“实事”指的是()。
A.研究								B.客观事物
C.从实际出发						D.客观事物的内在规律性
正确答案：B

33、建国初，党曾提出在20世纪内，分两步走把我国建设成为“四个()”的社会主义国家的构想。
A.全面化     B.现代化	    C.科技化      D.知识化
正确答案：B

34、早在1953年，中华人民共和国开始第一个五年计划建设时，()就提出要学习先进的科学技术来建设我们的国家。
A.邓小平	B.毛泽东	C.周恩来	D.刘少奇
正确答案：B

35、党领导人民在极端艰苦的环境下，创建了工农红军，建立了农村革命根据地和工农政权是在()时期。
A.第一次国内革命时期			B.土地革命战争时期
C.解放战争时期					D.社会主义建设时期
正确答案：B

36、坚持实事求是的思想路线，在中国革命、建设和改革问题上，最根本的要求就是要()。
A.以经济建设为中心				B.坚定不移地走自己的路
C.坚持改革开放					D.坚持四项基本原则
正确答案：B

37、毛泽东思想是马克思主义与中国实际相结合的()。
A.第一次历史性飞跃形成的理论成果				B.初步成果
C.社会主义新时代理论成果					D.第二次历史性飞跃形成的理论成果
正确答案：A

38、中华人民共和国成立后，毛泽东提出必须加强国防建设，建设现代化革命武装力量和发展现代化国防技术等重要思想形成的理论是()。
A.革命军队建设和军事战略的理论				B.社会主义革命和社会主义建设理论
C.政策和策略理论							D.新民主主义革命理论
正确答案：A

39、毛泽东的思想理论当中指出政策和策略是党的生命，必须根据组织形势，阶级关系和实际情况及其变化制定党的政策，把()结合起来。
A.时效性和原则性	B.原则性和灵活性	C.原则性和根本性	D.时效性和根本性
正确答案：B

40、党的十一届六中全会上通过的《中国共产党中央委员会关于建国以来党的若干历史问题的决议》提出的重要理论观点是()。
A.党的领导权	B.毛泽东思想的活的灵魂	 C.马克思主义中国化   D.人民民主专政
正确答案：B

41、党的思想路线要求我们研究问题和作决策的出发点是()。
A.理论知识		B.客观实际		C.主观世界		D.党的理论
正确答案：B

42、贯穿于马克思主义中国化理论成果始终的是()。
A.理论创新		B.实事求是		C.本本主义		D.中体西用
正确答案：B

43、在关于社会主义发展阶段问题上，毛泽东提出，社会主义可以被分为两个阶段，其中第二个阶段是()。
A.社会主义中级阶段	                    B.社会主义初级阶段
C.共产主义初级阶段                  	D.比较发达的社会主义
正确答案：D

44、()提出了把我国由农业国变为工业国，实现国家现代化的构想。
A.党的七届二中全会	B.党的七届三中全会	C.中共七大	D.中共八大
正确答案：A

45、毛泽东在()文章中初步界定了中国共产党人的思想路线的基本含义。
A.《论十大关系》	B.《实践论》	C.《矛盾论》	D.《反对本本主义》
正确答案：D

46、中华人民共和国成立后，曾经认为公有制程度越高越好，对()采取了简单排斥的做法。
A.社会主义分配制度	    B.公有制 	   C.按劳分配	   D.非公有制经济
正确答案：D

47、中国革命和建设的基本立足点是()。
A.改革开放	B.群众路线	C.实事求是	D.独立自主
正确答案：D

48、毛泽东指出，()是党的生命，必须根据组织形势，阶级关系和实际情况及其变化制定党的政策。
A.党的建设	B.思想政治和文化工作	C.革命军队建设和军事战略	D.政策和策略
正确答案：D

49、关于毛泽东思想活的灵魂说法错误的是()。
A.是党和人民十分宝贵的精神财富		B.体现了马克思主义的基本立场、观点和方法
C.具有中国共产党人的特色			D.成熟于土地革命时期
正确答案：D

50、毛泽东思想的精髓是()。
A.独立自主	B.群众路线	C.统一战线	D.实事求是
正确答案：D

51、在党的历史上，第一个明确地提出解决思想路线这个问题的领导人是()。
A.邓小平	B.刘少奇	C.周恩来	D.毛泽东
正确答案：D

52、对“实事求是”做马克思主义的解释并把它确立为中国共产党的思想路线的是()。
A.邓小平	B.习近平	C.刘少奇	D.毛泽东
正确答案：D

53、20世纪30年代，中国共产党内最早提出反对教条主义任务的领导人是()。
A.张闻天	B.刘少奇	C.周恩来	D.毛泽东
正确答案：D

54、毛泽东关于社会主义社会矛盾的学说与八大关于社会主要矛盾的论断是()。
A.互为冲突	    B.完全不同   	C.没有关系    	D.基本一致
正确答案：D

55、我国坚持在()基础上发展同所有国家的友好合作关系。
A.互惠互利	B.独立自主	C.合作共赢	D.和平共处五项原则
正确答案：D

56、建设中国特色的社会主义路线、方针、政策的检验标准是()。
A.实践 	B.领导人的想法和意志	C.决策机关的权力大小	D.马克思主义的经典著作
正确答案：A

57、中国共产党人认识世界改造世界的根本要求是()。
A.实事求是	B.独立自主	C.主观能动	D.群众路线
正确答案：A

58、中国共产党的根本工作路线是()。
A.群众路线	B.政治路线	C.干部路线	D.组织路线
正确答案：A

59、下列关于毛泽东思想说法错误的是()。
A.毛泽东思想是局限于中国革命的理论
B.毛泽东思想是关于中国革命和建设的正确的理论原则和经验总结
C.毛泽东思想是中国共产党集体智慧结晶
D.毛泽东思想是马列主义在中国的运用和发展
正确答案：A

60、中国共产党把毛泽东思想作为指导思想，最根本的原因是()。
A.毛泽东思想被实践证明是正确的				B.毛泽东思想是中华民族的精神支柱
C.毛泽东思想是中国化的马克思主义			D.毛泽东思想吸收了传统文化的精华
正确答案：A

61、下面对于独立自主认识不正确的是()。
A.这要求我们关起门来搞建设							B.是我们立党立国的重要原则
C.也反映了老一辈无产阶级革命家决策时的鉴定决策和信念	D.是中华民族的优良传统
正确答案：A

62、我们讲一切从实际出发，其中我国社会面临的最大的实际是()。
A.我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段
B.我国经济总量快速增长，已经达到中等发达国家水平
C.我国综合国力上升，国际影响力真正不断地增强
D.我国是一个人口和资源大国
正确答案：A

63、中国共产党国共十年对峙时期土地政策是“打土豪，分田地，废除封建剥削和债务”；抗战时期政策改为“地主减租减息，农民交租交息”。这反映了( )。
A.中国共产党实事求是的思想路线		   B.封建主义不再是阻碍中国发展的因素
C.地主与农民的阶级矛盾渐趋消失		   D.中国共产党已取得民族民主革命的领导地位
正确答案：A
