1、中国共产党在实践中开始探索符合中国国情的社会主义建设道路的标志是()。
A.中共八大召开				B.毛泽东发表《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
C.毛泽东发表《论十大关系》				D.中共中央提出社会主义建设总路线
正确答案：C

2、毛泽东第一次系统地阐述社会主义社会矛盾问题的著作是()。
A.《论十大关系》						B.《矛盾论》
C.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》	D.《论人民民主专政》
正确答案：C

3、新中国工业化是在苏联影响下起步的，走中国工业化道路，是中国共产党初步探索我国社会主义建设道路的一个重要思想，当时所讲工业化道路问题，主要指()。
A.汉族与少数民族的关系		B.重工业、轻工业和农业的发展关系问题
C.中央和地方关系问题		D.革命和反革命的关系
正确答案：B

4、社会主义改造基本完成后，国家政治生活的主题是()。
A.探索本国建设社会主义的道路
B.正确处理人民内部矛盾
C.不断解决仍然存在的敌我矛盾，同时正确处理人民内部矛盾
D.集中力量解决人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国现实之间的矛盾
正确答案：B

5、20世纪60年代提出实行“两种教育制度，两种劳动制度”主张的是()。
A.毛泽东	B.刘少奇	C.周恩来	D.邓小平
正确答案：B

6、在1956年知识分子问题会议上，周恩来对知识分子的阶级属性的表达是()。
A.小资产阶级			B.知识分子的绝大部分己经是工人阶级的一部分
C.民族资产阶级			D.大资产阶级
正确答案：B

7、新中国成立后，工人阶级与民族资产阶级之间的矛盾属于()。
A.敌我矛盾	B.人民内部矛盾	C.阶级矛盾	D.对抗性矛盾
正确答案：B

8、在经济建设中，毛泽东反复强调的方针是()。
A.快速发展	B.统筹兼顾	C.稳步增长	D.效率为主
正确答案：B

9、毛泽东在《论十大关系》一文中指出的正确处理国家、集体、个人三者关系应是()。
A.个人利益是绝对第一位的	B.兼顾三者的利益
C.集体利益是绝对第一位的	D.只要国家利益实现了，个人利益自然而然得到满足
正确答案：B

10、毛泽东提出关于发展国民经济的总方针，以下不正确的是()。
A.以工业为主导	B.以就业为导向	C.以农轻重为序	D.以农业为基础
正确答案：B

11、党的八大正确分析了社会主义改造完成后我国社会主要矛盾的变化，指出()制度在我国已经基本建立起来了。
A.资本主义	B.社会主义	C.官僚主义	D.新民主主义
正确答案：B

12、毛泽东提出的“两参一改三结合”不包括()。
A.工人参加管理						B.干部不参加劳动
C.改革不合理的规章制度				D.工人群众、领导干部和技术人员三结合
正确答案：B

13、()是无产阶级政党的根本组织原则，是指导党内生活的基本准则。
A.集体领导制度	B.民主集中制	C.法制	D.批评与自我批评
正确答案：B

14、新中国成立后第一次明确规定中华人民共和国的国家政权属于人民，人民行使国家政权的机关为各级人民代表大会和各级人民政府的重要文献是()。
A.1954年《中华人民共和国宪法》		B.《共同纲领》
C.《论十大关系》					D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
正确答案：B

15、在中共八大上，提出社会主义经济体制应实行“三个主体，三个补充”重要设想的是()。
A.周恩来	B.陈云	C.刘少奇	D.毛泽东
正确答案：B

16、20世纪50年代中期，中共中央领导集体开展了一次广泛而深入地对经济工作的调查研究，其理论成果是()。
A.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》的形成	B.《论十大关系》的形成
C.中共八大政治报告的形成	D.“双百”方针的形成
正确答案：B

17、《论十大关系》是毛泽东探索中国社会主义建设道路的开山之作，其基本方针是()。
A.把国内外一切积极因素调动起来，为建设社会主义事业服务
B.正确处理人民内部矛盾和敌我矛盾		C.加强全党和全国人民的团结
D.探索适合我国国情的社会主义建设道路
正确答案：A

18、毛泽东首次明确地把农业、轻工业、重工业三者的关系提到工业化道路的高度加以考查的报告是()。
A.《论十大关系》							B.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
C.《为争取国家财政经济状况基本好转而斗争》
D.1961年《在扩大的中央工作会议上的讲话》
正确答案：B

19、毛泽东发表的《论十大关系》成为探索中国特色的社会主义建设道路的先声，文章中提出我国社会主义建设必须围绕着一个基本方针，就是()。
A.正确区分和处理两类不同性质的矛盾
B.调动国内外一切积极因素，把中国建设成为社会主义强国
C.中国共产党和民主党派“长期共存、互相监督”
D.“调整、巩固、充实、提高”的方针
正确答案：B

20、无产阶级政党的根本组织原则与指导党内生活的基本准则是()。
A.群众路线		B.民主集中制	C.集体领导制度		D.理论学习
正确答案：B

21、1956年全国高考的作文试题是：“我生活在幸福的年代”。下列事件不可能发生在这个幸福年代里的是()。
A.改革开放	B.社会主义改造的完成	C.社会主义制度基本确立	D.一五计划即将完成
正确答案：A

22、在全党和全国工作重心由革命转向建设的时候，面临着一个()问题。
A.怎样建设社会主义							B.如何认识和处理社会主义社会矛盾
C.建设一个什么样的党，怎样建设党			D.是否要走中国工业化道路
正确答案：B

23、毛泽东指出，在解决人民内部矛盾时，一个总的方针是()。
A.用革命的方式解决	B.用谈判的方式解决	C.用暴力的方式解决	D.用民主的方式解决
正确答案：D

24、中共八大提出的我国经济建设方针是()。
A.既反保守又反冒进，在综合平衡中稳步前进	B.力争高速度，快压倒一切
C.慢一点，稳一点							D.大干快上，赶美超英
正确答案：A

25、在社会主义制度确立后，()是对抗性矛盾。
A.人民同国民党遗留大陆的特务组织之间的矛盾	B.工人、农民同知识分子之间的矛盾
C.政府同人民群众之间的矛盾					D.劳动人民同民族资产阶级之间的矛盾
正确答案：A

26、毛泽东在《论十大关系》中阐述的首要的经济关系是()。
A.农业、重工业和轻工业的关系		B.中央与地方的关系
C.沿海工业和内地工业的关系			D.国防建设和经济建设的关系
正确答案：A

27、毛泽东认为，社会主义社会基本矛盾具有“又相适应又相矛盾”的特点，其中，之所以会有相矛盾的一面，是因为()。
A.社会主义生产关系不完善				B.社会主义建设者经验积累不足
C.社会主义国家发展程度不够				D.社会主义生产力发展水平不高
正确答案：A

28、毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中提出解决社会主义社会基本矛盾的途径是()。
A.依靠社会主义制度本身的力量		B.进行社会主义革命
C.进行无产阶级专政下的继续革命		D.进行新民主主义革命
正确答案：A

29、新中国成立初期，我国主要是学习()。
A.苏联经验	B.德国经验	C.新加坡经验	D.日本经验
正确答案：A

30、毛泽东的“两参一改三结合”不包括的人员有()。
A.农民		B.领导干部		C.技术人员		D.工人群众
正确答案：A

31、刘少奇提出的“两种劳动制度、两种教育制度”不包括()。
A.星期制的劳动制度	B.全日制的教育制度	C.半日制的劳动制度	D.全日制的劳动制度
正确答案：A

32、由于社会主义社会基本矛盾是()性质的，所以“它可以经过社会主义制度本身，不断地得到解决”。
A.非对抗		B.发展		C.对抗		D.普遍
正确答案：A

33、毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》中针对科学文化领域的矛盾提出了()方针。
A.百花齐放、百家争鸣	B.科学实践	C.艺术实践	D.自由讨论
正确答案：A

34、社会主义改造任务基本完成后，全国人民的主要任务是()。
A.集中力量发展社会生产力					B.坚持无产阶级专政下继续革命
C.开展社会主义道路与资本主义道路的决战		D.进行思想战线上的社会主义革命
正确答案：A

35、1958年10月，山东范县县委书记作报告：“人民进入新乐园，吃穿喝用不要钱，人民都说天堂好，天堂不如新乐园。”这一现象产生的影响是()。
A.破坏了农村生产力				B.调动了农民的积极性
C.出现了农村城镇化趋势			D.提高了生产力
正确答案：A

36、1956年《论十大关系》的报告初步总结了我国社会主义建设的经验，明确提出要（）。
A.以美为鉴		B.以苏为鉴		C.以日为鉴		D.以英为鉴
正确答案：B

37、“特别值得注意的是，最近苏联方面暴露了他们在建设社会主义过程中的一些缺点和错误，他们走过的弯路，你还想走？过去我们就是鉴于他们的经验教训，少走了一些弯路，现在当然更要引以为戒。”这句话出自（）。
A.《关于经济体制改革的决定》		B.《党和国家领导制度的改革》
C.《论十大关系》					D.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
正确答案：C

38、（）标志着党探索中国社会主义建设道路的良好开端。
A.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》	B.《党和国家领导制度的改革》
C.《关于经济体制改革的决定》			D.《论十大关系》
正确答案：D

39、“努力把党内党外、国内国外的一切积极的因素，直接的、间接的积极因素全部调动起来”，这是（）确定的基本方针。
A.《关于经济体制改革的决定》		B.《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
C.《党和国家领导制度的改革》		D.《论十大关系》
正确答案：D
