1、新民主主义社会属于()。
A.资本主义体系	B.封建主义体系	C.社会主义体系	D.前资本主义体系
正确答案：C

2、新民主主义社会存在着多种经济成分，其中()是个体经济向社会主义集体经济过渡的形式。
A.国营经济	B.私人资本主义经济	C.合作社经济	D.国家资本主义经济
正确答案：C

3、中国共产党提出新民主主义社会和平过渡到社会主义社会的最初设想是在()。
A.中华人民共和国成立后			B.社会主义改造基本完成后
C.民主革命时期			        D.“文化大革命”时期
正确答案：C

4、党在过渡时期的总路线、总任务是()。
A.无产阶级领导的，人民大众的，反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义的革命
B.鼓足干劲，力争上游，多快好省建设社会主义
C.在一个相当长的时期内，逐步实现国家的社会主义工业化，并逐步实现国家对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造
D.以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗
正确答案：C

5、下列不属于中华人民共和国成立后党提出过渡时期总路线历史条件的是()。
A.完成了民主革命遗留的历史任务	B.完成了发展国民经济的第一个五年计划
C.巩固了人民民主专政			D.恢复了国民经济
正确答案：B

6、新民主主义革命在全国胜利及土地革命在全国完成后，国内的主要矛盾是()。
A.帝国主义与中华民族的矛盾		B.工人阶级与资产阶级的矛盾
C.封建主义与人民大众的矛盾		D.农民阶级与地主阶级的矛盾
正确答案：B
7、1949 年中华人民共和国的建立，标志着中国从半殖民地半封建社会进入了()。
A.社会主义社会	B.新民主主义社会	C.资本主义社会	D.共产主义社会
正确答案：B

8、马克思、恩格斯曾设想用暴力没收与和平赎买这两种方式来变革所有制问题，认为如果能用()的办法变革所有制，将是最“便宜”不过的了。
A.没收		B.赎买		C.征收		D.合营
正确答案：B

9、党的过渡时期总路线所指的过渡时期是()。
A.从中华人民共和国成立到国民经济恢复
B.从中华人民共和国成立到社会主义改造基本完成
C.从国民经济恢复到社会主义改造基本完成
D.从中华人民共和国成立到党的十一届三中全会召开
正确答案：B

10、从()到社会主义改造基本完成，是我国从新民主主义到社会主义的过渡时期。
A.五四运动	B.中华人民共和国成立	C.辛亥革命	D.新民主主义革命
正确答案：B

11、新民主主义社会存在着多种经济成分，其中属于完全的社会主义性质的是()。
A.合作社经济	B.国营经济	C.个体经济	D.国家资本主义经济
正确答案：B

12、在中华人民共和国成立之初，我国处在过渡时期，社会性质是()。
A.新民主主义	B.社会主义	C.共产主义	D.资本主义
正确答案：A

13、1953 年到 1956 年中国国内的主要矛盾是()。
A.人民大众同帝国主义、封建主义及其国民党残余势力的矛盾
B.社会主义道路和资本主义道路、工人阶级和资产阶级的矛盾
C.人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾
D.帝国主义和中华民族的矛盾、封建主义和人民大众的矛盾
正确答案：B

14、党在过渡时期总路线的主体是()。
A.实现社会主义工业化					B.对农业的社会主义改造
C.对资本主义工商业的社会主义改造		D.对手工业的社会主义改造
正确答案：A

15、新民主主义社会存在着多种经济成分，其中()是私人资本主义经济向社会主义国营经济过渡的形式。
A.合作社经济						B.国家资本主义经济
C.自给自足的自然经济				D.个体经济
正确答案：B
16、提出使中国稳步地由农业国转变为工业国，由新民主主义国家转变为社会主义国家，是在()。
A.党的七大		B.党的七届二中全会	C.党的七届三中全会	D.党的八大
正确答案：B

17、我国过渡时期的含义是指()。
A.从半殖民地半封建社会到新民主主义社会的革命转变期
B.从半殖民地半封建社会到社会主义社会的革命转变期
C.从新民主主义社会到共产主义的革命转变期
D.从新民主主义社会到社会主义社会的革命转变期
正确答案：D

18、通过没收官僚资本，中华人民共和国建立了社会主义性质的()。
A.集体经济	B.国营经济	C.混合经济	D.国家资本主义经济
正确答案：B

19、下列几组词，最能准确反映“过渡时期”这一特殊年代的是()。
A.工业化 抗美援朝 三大改造			B.一边倒 人民公社 另起炉灶
C.合作化 求同存异 三个面向			D.中国梦 精准扶贫 从严治党
正确答案：A

20、新民主主义社会中的社会主义因素不包括()。
A.国营经济									B.民族资产阶级参加政权
C.思想文化领域中马克思主义的指导地位		D.中国共产党的政治领导
正确答案：B

21、毛泽东在中华人民共和国成立后，对新民主主义理论的一个重大贡献和发展是()。
A.提出了新民主主义革命理论			B.提出了从新民主主义到社会主义过渡的理论
C.提出了社会主义初级阶段理论		D.提出了人民民主专政理论
正确答案：B

22、中国社会主义改造和社会主义建设道路中一个十分突出的特殊性问题是()。
A.民族资本主义工商业的社会主义改造问题
B.农业的社会主义改造问题
C.农业的机械化问题
D.一个落后的农业国的工业化问题
正确答案：D

23、社会主义改造的实质是()。
A.消灭个体经济						B.消灭生活资料私有制
C.消灭资本主义经济					D.消灭生产资料私有制
正确答案：D

24、党在过渡时期总路线中，实现工业化是主体，两翼是()。
A.正确处理工业化和三大改造关系						B.正确处理农轻重关系
C.正确处理国家、集体、个人三者关系
D.对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造
正确答案：D

25、关于我国进行社会主义改造的目的错误的说法是()。
A.继续解放和发展生产力			B.确立社会主义生产关系
C.健全社会主义上层建筑			D.消灭资本家
正确答案：D

26、1953 年，毛泽东和中共中央提出了从新民主主义社会向社会主义社会转变的()。
A.过渡时期的总路线						B.社会主义建设的总路线
C.社会主义初级阶段的基本路线			D.土地革命的总路线
正确答案：A

27、党在过渡时期总路线的提出者是()。
A.毛泽东	B.周恩来	C.邓小平	D.刘少奇
正确答案：A

28、下列对新民主主义社会的说法，准确的是()。
A.是由新民主主义向社会主义转变的过渡时期		B.是一个独立的社会形态
C.前途是资本主义								D.是共产主义社会的准备阶段
正确答案：A

29、过渡时期的总路线被概括为“一化三改”，“一化”的含义是指()。
A.社会主义的工业化	B.农业的集体化	C.手工业的合作化	D.私营企业的国有化
正确答案：A

30、新民主主义社会存在着多种经济成分，其中属于半社会主义性质的是()。
A.合作社经济	B.个体经济	C.国家资本主义	D.国营经济
正确答案：A

31、社会主义改造的行动指南为()。
A.党在过渡时期的总路线				B.马克思的赎买理论
C.列宁的国家资本主义理论			D.列宁的合作社理论
正确答案：A

32、提出“工人革命的第一步就是使无产阶级上升为统治阶级，争得民主”的是()。
A.马克思恩格斯   	B.邓小平	  C.列宁       D.毛泽东
正确答案：A

33、关于社会主义过渡时期总路线错误的说法是()。
A.以发达的社会主义为目标			B.过渡时期结束的标志是社会主义改造结束
C.以单一的社会主义公有制和计划经济体制为目标		D.主要内容是“一化三改”
正确答案：A

34、剥削阶级在我国被消灭的标志是()。
A.中华人民共和国建立	B.对农业、手工业和资本主义工商业的社会主义改造的基本完成
C.全国大陆的解放与统一		D.土地改革的完成
正确答案：B

35、我国进入社会主义初级阶段的起点是()。
A.中华人民共和国的成立				B.社会主义改造基本完成
C.国民经济恢复任务的完成			D.中共十三大的召开
正确答案：B

36、我国社会主义改造基本完成后，其所有制结构呈现的状况是()。
A.完全的公有制
B.以公有制为基础的社会主义基本经济制度
C.国营经济为主导，多种经济形式并存
D.社会主义公有制为主体，多种经济形式共同发展
正确答案：B

37、我国社会主义改造的基本完成，社会主义制度的初步确立，标志着我国()。
A.进入社会主义社会高级阶段							B.进入社会主义社会
C.由新民主主义开始向社会主义社会过渡				D.社会主义已经建成
正确答案：B

38、1956 年底，三大改造的基本完成，标志着社会主义制度在我国()。
A.初步确立	B.基本建成	C.基本完善	D.完全建成
正确答案：A

39、社会主义制度在中国确立的主要标志是()。
A.中华人民共和国的成立						B.国民经济的恢复与调整
C.《中华人民共和国宪法》的颁布				D.社会主义改造的基本完成
正确答案：D

40、三大改造基本完成的时间是()年底。
A. 1956		B. 1955		C. 1953		D. 1978
正确答案：A

41、劳动人民真正成为国家的主人是在()。
A.社会主义基本制度确立后		B.中华人民共和国成立后
C.改革开放后		D.共产主义实现后
正确答案：A

42、社会主义改造的完成具有深刻的历史意义，因为它基本解决了()。
A.无产阶级和资产阶级的矛盾			B.帝国主义和中华民族的矛盾
C.封建主义和人们大众的矛盾			D.官僚资产阶级和民族资产阶级的矛盾
正确答案：A

43、下列关于社会主义改造理解错误的是()。
A.1956 年底完成的								   	B.与社会主义改革是一回事
C.解决了走社会主义道路还是资本主义道路的问题  D.解决了无产阶级和资产阶级的矛盾
正确答案：B
44、社会主义的基本()制度建立起来，是中国进入社会主义社会的最主要标志。
A.政党	B.政治	C.文化	D.经济
正确答案：D

45、下面关于社会主义改造的不正确的论述有()。
A.社会主义改造的基本完成标志中国已经建成了社会主义
B.社会主义改造的基本完成实现了中国历史上最伟大最深刻的社会变革
C.社会主义改造的基本完成为中国的社会主义现代化建设奠定了基础
D.社会主义改造的基本完成标志着社会主义制度在中国的确立
正确答案：A

46、社会主义制度的确立是中国历史上最深刻最伟大的社会变革，为当代中国一切发展进步奠定了()。
A.制度基础	B.思想基础	C.文化基础	D.经济基础
正确答案：A

47、在对农业进行社会主义改造时建立的初级农业生产合作社属于()。
A.新民主主义性质	B.社会主义萌芽性质	C.半社会主义性质	D.社会主义性质
正确答案：C

48、我国农业合作化采取了循序渐进的步骤是()。
A.由互助组到高级社再到集体化	B.由初级社到互助组再到高级社
C.由互助组到初级社再到高级社	D.个体小农到互助组再到高级社
正确答案：C

49、党在农业社会主义改造中对待富农的政策是()。
A.征收富农的多余土地财产				B.消灭富农经济
C.由逐步限制到最后消灭富农经济			D.限制富农经济
正确答案：C

50、在对资本主义工商业的改造中，国家对私营工商业实行委托加工、计划订货、统购包销、代销等形式，使其生产、经营开始纳入国家计划的轨道。利润分配上实行“四马分肥” 政策，工人在企业中的地位也发生改变。这使得企业()。
A.有所变化，但还是私营企业			B.具有完全社会主义的性质
C.具有了社会主义的因素				D.基本上成为社会主义国营性质的企业
正确答案：C

51、中国民族资产阶级在社会主义改造时期仍有两面性，其表现为()。
A.革命性和妥协性	B.剥削工人的一面和接受改造的一面
C.主动性和被动性	D.进步性和顽固性
正确答案：B

52、国家资本主义有初级形式和高级形式之分，初级形式的国家资本主义是()。
A.个别企业的公私合营和全行业公私合营
B.国家对私营工商业实行委托加工、计划订货、统购包销、经销代销等
C.供销小组、供销合作社和生产合作社
D.互助组、初级社、高级社
正确答案：B

53、在对资本主义工商业的改造中，国家向私营企业投资入股，企业生产资料由国家和资本家共同所有，利润分配仍然实行“四马分肥”，国家向企业派出公方代表，与工人、资本家 共同管理和改造企业，公方代表居领导地位。这时的企业性质()。
A.仍然属于私营企业					B.属于半社会主义性质
C.具有了社会主义因素				D.基本上属于社会主义国营性质
正确答案：B

54、对资本主义工商业进行社会主义改造的方法是()。
A.和平赎买	B.国家资本主义	C.合作化	D.改造企业和改造人相结合
正确答案：A

55、国家对资本主义工商业的社会主义改造经历了三个步骤，第一步采取的措施是()。
A.委托加工、计划订购、统购包销
B.国家向私营企业投资入股，企业生产资料由国家和资本家共同所有
C.国家派干部进入企业，同工人、资本家共同管理和改造企业
D.实行个别企业的公私合营
正确答案：A

56、对农业的社会主义改造中建立的高级农业合作社属于()。
A.新民主主义性质						B.社会主义萌芽性质
C.半社会主义性质						D.完全的社会主义性质
正确答案：D

57、中国共产党对农业进行社会主义改造的方针是()。
A.国家帮助，典型示范				B.趁热打铁，积极领导
C.自愿互利，国家帮助				D.积极领导，稳步前进
正确答案：D

58、中国共产党对官僚资本和民族资本采取的政策分别是()。
A.和平赎买、和平赎买				B.没收、没收
C.和平赎买、没收					D.没收、和平赎买
正确答案：D

59、下列不属于在中国进行社会主义改造的目的的是()。
A.继续解放和发展生产力			B.确立社会主义生产关系
C.健全社会主义上层建筑			D.消灭资本家和富农分子
正确答案：D

60、我国社会主义改造中的创举是()。
A.没收官僚资本			B.农业合作化
C.建立手工业合作社		D.对资本主义工商业实行和平赎买政策
正确答案：D

61、我国对个体手工业进行社会主义改造的主要方式是()。
A.合作化	  B.统购统销	   C.公私合营	    D.赎买
正确答案：A

62、国家在公私合营后对合营企业进行清产核资，定股定息，委派人员负责企业的生产管理，同时按企业资本的股份额给原工商业者定息。这时的企业性质属于()。
A.基本上成为社会主义国营性质	B.具有社会主义的因素
C.半社会主义性质				D.私营企业性质
正确答案：A

63、国家对资本主义工商业的社会主义改造完成的标志是()。
A.全行业的公私合营								B.实行初级形式的国家资本主义
C.把私营工商业的生产经营纳入国家计划的轨道				D.个别企业的公私合营
正确答案：A

64、国家在对资本主义工商业进行社会主义改造的过程中，在利润分配上采取的政策是()。
A.四马分肥	B.劳资两利	C.公私兼顾	D.统筹兼顾
正确答案：A

65、国家对资本主义工商业的改造采取从低级到高级的国家资本主义的过渡形式。高级形式的国家资本主义是指()。
A.公私合营	B.委托加工	C.计划订货	D.统购包销
正确答案：A
