1、社会主义本质理论包括了社会主义社会的()问题，又包括了以生产关系为基础的社会关系问题，是一个有机整体。
A. 文化发展	 B. 法制 	 C. 生产力 	 D. 经济基础
正确答案：C

2、社会主义首先要解决的问题是()。
A. 生产资料公有制 	 B. 生产力发展 	 C. 人民公社 	 D. 民主
正确答案：B

3、社会主义本质理论揭示了社会主义的根本任务是()，这合乎科学社会主义基本原则，体现了中国社会主义初级阶段发展实践的迫切要求。
A. 大力发展经济 	B. 解放和发展生产力	C. 完善分配制度 	 D. 巩固民主政治
正确答案：B

4、资本主义社会的本质是为少数人谋利益的，必然产生()，引起两极分化，最终违背社会发展规律。
A. 资本	 B. 公正	 C. 利益 	 D. 剥削
正确答案：D

5、为了更好的推进中国特色社会主义建设，我们必须在()与生产关系的相互作用中，在根本任务与发展目标的辩证统一中，全面准确地把握社会主义的本质。
A. 生产力 	 B. 生产方式	 C. 生产资料 	 D. 生产劳动
正确答案：A

6、改革开放以来，我国的各项事业均取得了显著的成就。但是，我国经济社会发展中仍然存在着突出的矛盾和问题。解决这些问题的关键是()。
A. 坚持发展	 B. 回到经典	 C. 同步富裕	 D. 坚持创新
正确答案：A

7、中国特色社会主义理论体系的开篇之作是()。
A. 毛泽东思想	 B. “三个代表”重要思想	 C. 邓小平理论	 D. 科学发展观
正确答案：C

8、十一届三中全会决定把党和国家的工作重点转移到()。
A. 阶级斗争	 B. 社会主义现代化建设	 C. 生态建设	 D. 社会主义政治建设
正确答案：B

9、要坚持把以经济建设为中心同四项基本原则、改革开放这两个基本点统一于()。
A. 社会主义初级阶段 	 				     B. 社会主义市场经济
C. 发展中国特色社会主义的伟大实践			 D. 全面建成小康社会
正确答案：C

10、“一国两制”的构想，是从解决()地区的问题开始的。
A. 香港	 B. 澳门	 C. 台湾	 D. 钓鱼岛
正确答案：C

11、党的()报告提出了党在社会主义初级阶段的基本路线。
A. 十二届六中全会 	 B. 十三大 	 C. 十二大 	 D. 十一届六中全会
正确答案：B

12、()构想是邓小平在解决台湾问题的过程中提出的，首先在解决香港问题上得以实践。
A. 民族复兴 	 B. “一国两制”	 C. 祖国统一	 D. 一带一路
正确答案：B

13、邓小平认为建设中国特色社会主义的首要的基本的理论问题是()。
A. 什么是马克思主义，怎样发展马克思主义
B. 什么是社会主义，怎样建设社会主义
C. 建设什么样的党，怎样建设党
D. 什么是发展，实现怎样的发展
正确答案：B

14、改革开放以来，邓小平提出了“()才是硬道理”的著名论断，从社会主义本质要求的高度强调发展的重要性。
A. 经济 	 B. 发展	 C. 生产	 D. 创新
正确答案：B

15、“三个有利于”标准是()。
A. 判断姓“社”、姓“资”的标准		 B. 判断各项工作得失成败的标准
C. 实用主义标准 					 D. 判断传统和现代的标准
正确答案：B

16、我们党作出进行社会主义市场经济体制改革的重大决定是在()。
A. 党的十二大 	 B. 党的十四大	 C. 党的十三大 	 D. 党的十五大
正确答案：B

17、2018年是我国实施改革开放四十周年，1978年，()作出了实施改革开放的伟大决策。
A. 党的十二大	 B. 党的十一届三中全会	 C. 党的十一大	 D. 党的十三大
正确答案：B

18、社会主义社会发展的直接动力是()。
A. 阶级斗争 	 B. 改革 	 C. 物质利益原则 	 D. 革命
正确答案：B

19、我国社会主义改革是一场新的革命，其性质是()。
A. 解放生产力，发展生产力 			 B. 社会主义基本制度的根本变革
C. 建立和完善社会主义市场经济体制	 D. 社会主义制度的自我完善和发展
正确答案：D

20、1978年，邓小平在为党的十一届三中全会准备的中央工作会议上发表了()的重要讲话，提出要着手解决党的思想路线问题。
A. 《解放思想，实事求是，团结一致向前看》
B. 《关于建国以来党的若干历史问题的决议》
C. 《一切从社会主义初级阶段出发》
D. 《我国方针政策的两个基本点》
正确答案：A

21、在“和平统一、一国两制”中，解决台湾问题，实现祖国统一，寄希望于()。
A. 国民党	 B. 台湾人民	 C. 台湾学生	 D. 来大陆就业者
正确答案：B

22、党的十七大通过的党章把()与“富强、民主、文明”一起写入基本路线。
A. 改革 	 B. 美丽 	 C. 发展 	 D. 和谐
正确答案：D

23、党的基本路线是党和国家的()、人民的幸福线。
A. 历史定位	 B. 基本原则	 C. 发展方向	 D. 生命线
正确答案：D

24、坚持党的基本路线，必须紧紧围绕()这一中心。
A. 文化建设	 B. 政治建设	 C. 社会建设	 D. 经济建设
正确答案：D

25、()是我们党在新时期实现的最根本的拨乱反正。
A. 以文化建设为中心的确定	 B. 以政治建设为中心的确定
C. 以社会建设为中心的确定	 D. 以经济建设为中心的确定
正确答案：D

26、“一国两制”中提出在祖国统一前提下，港澳台()。
A. 完全自由	 B. 绝对自由	 C. 完全自治	 D. 高度自治
正确答案：D

27、中国解决所有问题的关键靠()。
A. 公平	 B. 改革	 C. 稳定	 D. 发展
正确答案：D

28、()提出“科学技术是第一生产力。”
A. 邓小平	 B. 胡锦涛	 C. 毛泽东	 D. 江泽民
正确答案：A

29、“现在世界上真正大的问题，带全球性的战略问题，一个是和平问题，一个是经济问题或者说是发展问题。和平问题是东西问题，发展问题是南北问题。概括起来，就是东西南北四个字。南北问题是核心问题。”这段话是（）做时代主题的转换作出的科学判断。
A. 毛泽东	 B. 周恩来	 C. 邓小平
正确答案：C

30、面对时代的发展，( )提出“不以新的思想、观点去继承、发展马克思主义，不是真正的马克思主义者。”指出中国的发展离不开世界的时代趋势。
A. 毛泽东	 B. 周恩来 	 C. 刘少奇	 D. 邓小平
正确答案：D

31、（）命题的提出具有里程碑意义，是中国共产党人对科学社会主义发展的开创性贡献。
A. “过渡时期总路线”		 B. “社会主义建设总路线”
C. “中国特色社会主义”	 D. “三个代表”
正确答案：C

32、“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义，这就是我们总结长期历史经验得出的基本结论。”是邓小平在（）开幕词中提出的。
A. 十一届三中全会	 B. 党的十二大	 C. 党的十三大 	 D. 党的十四大
正确答案：B

33、1984年党的十二届三中全会作（）报告，提出了社会主义经济是公有制基础上的有计划的商品经济。
A. 《党和国家领导制度的改革》	 			B. 《论十大关系》
C. 《关于正确处理人民内部矛盾的问题》	 	 D. 《关于经济体制改革的决定》
正确答案：D

34、1987年召开的（），明确概括和全面阐发了党的“一个中心、两个基本点”的基本路线。
A. 十一届三中全会	 B. 党的十二大	 C. 党的十三大 	 D. 党的十四大
正确答案：C

35、“十一届三中全会以来，我们党在对社会主义再认识的过程中，在哲学、政治经济学和科学社会主义等方面，发挥和发展了一系列科学理论观点。……这些观点，构成了建设有中国特色的社会主义理论的轮廓，初步回答了我国社会主义建设的阶段、任务、动力、条件、布局和国际环境等基本问题，规划了我们前进的科学轨道。”出自（）的报告。
A. 党的十二大	 B. 党的十三大 	 C. 党的十四大 	 D. 党的十五大
正确答案：B

36、（）第一次比较系统地初步回答了中国这样的经济文化比较落后的国家如何建设社会主义、如何巩固和发展社会主义的一系列基本问题。
A. 新民主主义革命理论 	 B. 中国特色社会主义理论
C. “三个代表”理论 	 D. 科学发展观
正确答案：B

37、（）正式提出“邓小平理论”这一概念，深刻阐述了邓小平理论的历史地位和指导意义。
A. 党的十二大	 B. 党的十三大	 C. 党的十四大	 D. 党的十五大
正确答案：D

38、（）郑重地把邓小平理论同马克思列宁主义、毛泽东思想一起，确立为党的指导思想并写入党章。
A. 党的十二大	 B. 党的十三大 	 C. 党的十四大 	 D. 党的十五大
正确答案：D
